\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\input{AEDmacros}
\usepackage{caratula} % Version modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex



\titulo{Práctica Nº1}
\subtitulo{Lógica}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos II}

\integrante{Martinez, Fausto}{363/23}{fnmartinez@dc.uba.ar}
% Pongan cuantos integrantes quieran

% Declaramos donde van a estar las figuras
% No es obligatorio, pero suele ser comodo
%\graphicspath{{../static/}}

\newcommand{\comments}[1]{}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Bool}{\text{Bool}}
\newcommand{\todosPositivos}[1]{\texttt{todosPositivos}(#1)}
\newcommand{\apariciones}[1]{\texttt{\#apariciones}(#1)}
\newcommand{\Def}[1]{\text{def}(#1)}

\begin{document}
\maketitle
\section{Ejercicios}
\subsection{Ejercicio 1}
\noindent a) True\\
b) True\\
c) False\\
d) False\\
e) True\\
f) True\\
g) True\\
h) False\\

\subsection{Ejercicio 2}
Sea $c$=Es mi cumpleaños y $t$=Hay torta. La expresión lógica que expresa ``Si es mi cumpleaños o hay torta, entonces hay torta'' es $(c \vee t)\implica t$

\begin{table}[h!]
	\centering
	\begin{tabular}{||l c c r||} 
		\hline
		$c$ & $t$ & $(c\vee t)$ & $(c\vee t)\implica t$ \\ [0.5ex] 
		\hline\hline
		True & True & True & True \\ 
		True & False & True & False \\
		False & True & True & True \\
		False & False & False & True \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\begin{itemize}
	\item Si la oración es verdadera y hay torta, estamos en la primera fila o en la tercera, asi que no podemos deducir si hay un cumpleaños o no
	\item Si la oración es verdadera y no hay una torta, podemos concluir que tampoco hay un cumpleaños
	\item Si la oración es mentira, sabemos entonces que ``Es mi cumpleaños'' y ``No hay torta'', tristisimo jaja
\end{itemize}
	
\end{document}